# Task1

## Цель

1. Развернуть контейнер c unix-подобным родительским образом;
2. Ознакомиться с основными Docker-инструкциями.
3. Вывести на экран содержимое любого лог-файла

## ️Исходные данные

1. Персональный компьютер
2. Программное обеспечение Docker
3. Сайт hub.docker.com, содержащий образы
4. Текстовый редактор

## ️Варианты решения задачи

### Вариант 1

1. Написать необходимые команды в скрипт-файл (read_log.sh), добавить его с помощью инструкций ADD/COPY;
2. Передать скрипт-файл (read_log.sh) в инструкции CMD.

### Вариант 2

1. Передать команды напрямую в Dockerfile, в инструкции CMD.

## ️Общий план выполнения
    Выбран первый вариант решения задачи.
	Установить Docker, создать папку для docker проекта;
    создать в папке проекта файл read_log.sh и вписать в него необходимые инструкции;
    создать в папке проекта Dockerfile и вписать в него необходимые инструкции

## Содержание ЛР

### Шаг 1
	Создаем папку для создания Docker-образа

### Шаг 2
    Создаем read_log.sh и пишем в него следующие инструкции:
    #!/bin/bash
    cat /var/log/user.log

### Шаг 3
    Создаем Dockerfile и пишем в него следующие инструкции:
    FROM ubuntu:latest
    ADD read_log.sh /read_log.sh
    CMD ["./read_log.sh"]


### Шаг 4
    Запускаем терминал в папке с Dockerfile и собираем контейнер с помощью команды: 
	docker build . -t l1
	После сборки запускаем контейнер с помощью команды:
	docker run -i -t l1

## ️Оценка результата
	В результате в терминал выводится вся информация, содержащаяся в файле /var/log/user.log

## ️Вывод 
	В данной практической работе мы ознакомились с некоторыми основными инструкциями Docker, научились собирать образы с помощью Dockerfile, создавать контейнеры и передавать в них команды.
